好文：不要以為選舉可以救香港

這絕對遠非可以回到選舉的時候。也絕對不要，盡量不要拿出利益去誘惑那些人，一旦大家認同要為選舉籌備，就會立即勾起了大家的盤算與貪念，把事情拖向萬劫不復。

如果你現在的抗爭爭取不了甚麼，選舉更爭取不到，香港有功能組別與 DQ 的，你把事情拖到選舉只是給機會讓政府出這些武器。選舉是個政府在制度上極度優勢任意玩弄的遊戲。

議員不是完全沒用，但議員的功用，是支援抗爭，或者有可能直接在立法會內使用武力，投票與拉布政府皆能輕易廢武功。例如鄺俊宇做的，區諾軒，陳國強之類做的，就是議員的最大用途。當然也可以付錢，十萬元薪水不算少錢。

因為你有功能組別，
你可以提出不信任動議但不會通過。
你可以提出引用特權法但不會通過。
你可以提出廢除惡法但不會通過。
你的「攻擊力」因為功能組別全部廢除。

因為有 DQ，你不能阻擋議案，
因爲對方用各種方式。把你票數壓下。
議事規則已改，拉布也無效。
你的「防禦力」因為 DQ 而被廢除。

所以他們的用途被閹割後，
抗爭支援反而變成主力。

但也必須有足夠有力的抗爭，他們才能支援，這是不能本末倒置的。

香港的選舉並無平等參選權，他也不是民主選舉，他是篩選。他的價值與意義比要上民主國家的選舉，也絕不神聖。

故不能把選舉看得比抗爭重要。不能把選舉當抗爭的幾承方式。不要追求 2003 年般的民主派大勝，不要像 2015 年一般去當傘兵。我們會走到今天正是因為我們拿了選舉當抗爭的答案，結果是一時的議席與永久的制度倒退，我們再這樣做，我們只會再重覆一次。

如果大家顧念到之後選舉，就會有大量人收割，或者開始因爲害怕 DQ 而自我限制抗爭行為。

而且一旦選舉，就會出現爭票的問題，香港民主派是一群互不相讓的小黨群，參選上沒有任何統一的秩序。

區議會撞區，立法會則比例代表制界票，最終導致那些參選者和他們的粉絲會互相攻擊。大家所重視的團結和合作，在選舉時就必然粉碎。

選舉只會勾起人的醜惡，這是不能避免的。面對大害我們尚結合在一起，面對小利我們會到處打毒針互相拖後腿，而選舉的小利足以腐化一切。

在選舉時這是不能避免的，在那時候只有互相攻擊，沒有團結，所以不要把那些醜惡的東西提早拿到現在。

不要把分裂的基因拿到今天。
至少等抗爭結束後。
要看互相攻擊去到選舉就一定到。
何必提早？

你可以去請未是選民的人報名當選民，完。然後叫他忘記選舉的事，專心眼前的抗爭。不要去想怎樣用選舉解決香港未來問題，不要研究去投誰，全部忘掉他。

最多是利用選舉，誘惑議員們往前線支援，以及付錢，以及做他們能做的事。終究還是為了抗爭，抗爭為主，選舉只是輔助，只能為抗爭犧牲選舉不能為選舉限制或結束抗爭，在香港民主化之前這絕不改變。

專心抗爭，現在才是最危險的時候，援軍是會來的，很快就會，但他們會來是看到香港人抗爭的決心，值得投資看看，感到還不算無藥可救才來，這是抗爭的成果，也只有一心不亂的抗爭才能讓事情有轉機。

Cheng Lap:

推

肯講普選未

本來就係議會失效先要走上街頭，而家走咗上街頭又叫番議會抗爭？咩血債票償簡直不可理喻。

點呀，等區議會、立法會全部建制呀？
被狗撚都無人來救呀！

咩叫兄弟爬山？

要泛民走岀街頭支援抗爭就係要令佢哋失去議會否決權
有否決權佢哋就唔會岀嚟然後表演關鍵缺席
再而岀賣香港人

唔好忘記dq4永遠無梁游，陳浩天梁天琦份
唔好忘記邊個贊成修改議事規則
唔好忘記邊個唔肯做主席
唔好忘記邊個唔開會為政府護航

問題唔係呢度。我意思係：你要選，OK，但唔該唔好係示威現場度抽水，叫人下次選舉點樣投。示威還示威，議員可以落場支援，但要聚焦番個議題，唔好將自己既仕途擺埋落去。